% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

\begin{flushright}{
	\slshape    
	``It\'s been a journey but we are now on our way''} \\ 
	\medskip
    --- Martin Molin
\end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto, vorrei esprimere la mia gratitudine al Prof. Luigi De Giovanni, relatore della mia tesi, per l'aiuto fornitomi durante la stesura del lavoro.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare con affetto i miei genitori, mio fratello, i nonni e gli zii per il sostegno fornitomi in questi n+1 anni passati da quando ho iniziato questo percorso di laurea triennale, e per tutto quello che avete fatto da sempre per spronarmi a dare il massimo, senza costrizioni di sorta, senza mai giudicare le scelte che ho fatto, e sempre pronti a fornire una grande rete di sicurezza qualora ce ne fosse stato bisogno (e ce ne è stato bisogno). Vi ringrazio, e con questo mi auguro di poter fare il trapezista senza rete, andando avanti in questo circo che è la vita.}\\

\noindent \textit{Ringrazio amici ed amori che in questi anni mi sono sempre stati vicini come una grande famiglia, condividendo i miei alti ed i miei bassi. Siete troppi per nominarvi tutti, ma se state leggendo, sapete che sto parlando di voi. Grazie di cuore. Non sarei chi sono se non avessi incontrato ognuno di voi, vi voglio bene.}\\

\noindent \textit{Ringrazio l'ambiente dell'Università di Padova. Non l'ho frequentato abbastanza in questi anni, facendo il pendolare, ma anche così ho potuto percepire quanto sia importante per la crescita personale. Se qualcuno leggerà questa tesi in futuro faccia tesoro almeno di questo messaggio: vivete appieno la vita universitaria, finchè potete.}\\

\noindent \textit{Un ultimo doveroso ringraziamento va ad Ifin, che mi ha ospitato durante i due mesi di tirocinio, ma soprattutto alle persone che ho incontrato durante la mia permanenza. Grazie di aver condiviso le vostre conoscenze e la vostra pazienza, permettendomi di imparare qualcosa. Alla prossima.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup

